# Переломы нижних конечностей

- таз
- талия
- тазобердренный сустав
- бедро
- голень (большеберцовые и малоберцовые кости)
- голеностопный сустав
- стопа

## Таз

Составляют две тазовые кости и одну сидалищнкю, образуют тазовое кольцо.?

Тазовая кость осстоит из подвзошной, лобковой и сидалищной костей. Эти кости также составляют вертлужную паль??

Повреждение (перелом) могут быть как с нарушением тазового кольца, так и без нарушения (краевые переломы). Могут быть внесуставные и преломы вертлужной впадины (внутри сустава). Перелом в вертлужной впадине может быть также без нарушений тазового кольца -- отрывом края вертлужной впадины.

Как родовая травма может быть разрыв лобкового соединения с разхождением двух лобковых костей в симфизе, который является одним из вариантов сочленения двух костей. Т.е. необязательно, если две кости (три кости - в локтевом суставе) , сочленяясь, называются суставом. Это образование также может называться: _симфизом_ и _синдесмозом_, где движение, в отличие от суставов, ограничены.

__Переломы тазового кольца__ со смещением требуют оперативного лечения. Целью???? стабилизации таза и активизации по центру??????

Показаниями для консервативного лечения при современных достижениях травматологии ограничены в связи с постельным режимом и продолжительностью лечения.

Переломы вертлужной впадины приводят к нарушению суставной поверхности, т.е. суставного хряща, что, в последствии, представляет развитие дегенеративного процесса сустава, т.е. артрозу (коксартроз -- кокс - тазобедренный). 

Фиксация, как правило, выполняется пластинами, винтами. При тяжелой сочетанной травме??? внесуставные переломы могут подвергнуться методу наружной фиксации. Срок фиксации -- около 3-х месяцев. Цель применения наружной фиксации -- стабилизация таза и активизация больного.

__Переломы тазобердренного сустава__ могут быть в виде перелома головки, шейки и, в целом, проксимального отдела бедренной кости. Переломы проксимального отдела бедренной кости по анатомическим названиям имеют следующие варианты:
- медиальный 
    - перелом головки бедренной кости
    - перелом шейки бедренной кости
    - перелом большого вертеля??
    - перелом малого вертеля??
    - межвертельные переломы??7
    - чрезвертельные переломы??
    - подвертельные переломы???

Наиболее часто встречаются переломы шейки берда. Подразделяются:
- базальные переломы (головка)
- транссервекальные переломы (средний отдел, черезшеечные)
- латеральные переломы

Т.к. у взрослого человека головка бедренной кости питается через шейку, и капсула тазобердренного сустава прикрепляется на бедре к вертельной области, сращение перелома становится затруднительным. В наиболее худшем положении находятся базальные переломы, т.к. это линия ближе к головке. В среднем положении находятся транссервекальные переломы. Латерально-шеечные относительно предыдущих более благоприятны.

Кроме этого имеет значение линия перелома. Она может быть ближе к вертикальной плоскости, где больше срезывающих сил; ближе к горизонтальной плоскости, где имеют место "цепляющие", компрессирующие силы.

Межвертельные переломы практически аналогичны латерально-шеечным переломам. У черезшеечных, как правило, линия более вертикальная и приводит к укорочению, сдвигу вверх всего бедра. Эти переломы могут сочетаться с отрывом малого вертеля, куда прикрепляется мышца, идущая с поясничного позвонка и играющая роль в сгибании бедра (самая сильная мышца в организма -- илиопсод?). 

Лечение может быть консервативное или оперативное. При решении учитываются состояние и возраст пациента. Оперативное вмешательство может быть травматичным и имеет высокий риск для жизни пациента. Однако обеспечивает раннюю активизацию, т.к. постельный режим для ослабленных или пожилых больныъ смертельно опасен -- вызывает нарушение сердечно-дыхательной системы и ухудшение общего состояния.

Т.к. при шеечных переломах даже в сопоставленной и фиксированной ?? ситуации может вызвать конечного сращения, операция остеосинтеза становится проблематичной. В таких проблематичных ситуациях проводят эндопротезирование сустава -- оперативно удаляют головку бедра и заменяют эндопротезом или тотальным протезом???, т.е. вертлужную впадину также имплантируют. Это может выполняться с ипользованием цемента, так и безцементным образом. Выбор зависит от состояния и возраста пациента, т.к. безцементное эндопротезирование требует периода сращения эндопротеза с костью. Этому способствует пористая поврехность металла, выполненная специальым напылением.

__При межвертельных, чрезвертельных и латерально-шеечных переломах__ выполняют остеосинтез различными металлоконструкциями, позволяющим надежно удержать сопоставленные отломки и обеспечить раннее движение и активизацию.

Консервативное лечение может выполняться двумя способами:
- скелетное вытяжение за дистальный отдел бедренной кости, ношение бёлера????
- функциональный, постельный режим, наложение на стопу тера??? и ротационной гипсовой повязки, имеющей особенность удержать стопу в правильном положении (пальцами вертикально вверх). Это улучшает контакт отломков при чрезвертельных преломах.

__Подвертельные переломы__ также лечатся оперативно с учетом предупреждения ваарусного смещения (ваарусной деформации), т.к. проксимальный отломок бедра короткий и в основном состоит из губчатой кости, фиксатор должен надежно связывать прокимальный отломок. 

__Перелом диафизобедренной кости__. Диафиз состоит из первой 1/3, второй 1/3 и нижней 1/3 ????????????. Переломы по характеру могут быть поперечные, косые, осколчатые. У взрослых, как правило, всегда со смещением. У детей может иметь место поднадкостничестные переломы и подвергаться скелетному вытяжению. У взрослых оперативное лечение -- может выполняться как внутренний остеосинтез, так и наружный, в зависимости от вида перелома.

Поперечный перелом при?? косой малой плоскости излома лучше фиксируется интромедулярно (внутрикостно) установленным штифтом, которые блокируются винтами, что исключает ротационную подвжиность отломков на штифте. В дистальном конце штивта имеется отверстие овальной формы. Оно предназначено для того, чтобы в определенное время удалять винт, находящийся в круглом отверстии (статический винт) и оставлять винт в динамическом отверстии. Это для того, что по этому овальному отверстию винт (кость) передвигался контакт с другим отломком.

К внутреннему остеосинтезу также относится накостный остеосинтез пластинами тазобедренной кости. Пластина подбирается нужных размеров (длины) и фиксируется к кости множественными винтами. Больше подходит для косых переломов с большой плоскостью излома. В настоящее время используются пластины с уголовой стабильностью??? -- они способны устойчиво удержать винт в отверстии пластины благодаря имеющейся резьбе в головке винта, что ввинчивается в отверстие пластины. Другой вид пластины имеет малый контакт с поврехностью кости, но имеет обычные отверстия -- пластина с лимитированым контактом с поверхностью кости.

При переломах диафиза (особенно высшая/нижная треть) ...модулярный остеосинтез выполняется???, т.е. в проксимальную ......???????????? а при нижней нижней трети штивт можно вводить андеградно (снизу вверх).

.........

Дистальные переломы дистального отдела составляют .. отеды мышелки?? бедра, могут ... нажуного / внутреннего мыщелка:?? и чрезмыщелогового перелома. Эти мышелки составляют колееный сустав. Переломы внутресуставные (кроме надмышелкового), сложные, требуют достижения полной репозии (сопоставления), комрпессия, потому что .... приводит к контакртуре и артрозу????, изменению оси конечности, укорочению конечности. остеосинтез может быть внутренний и наружный. Внутренний -- пластиной с угловой стабильностью. Наружный подходит для этой локализации даже больше, чем для остальных переломов бедра. Операция делится на два этапа: соединяются между собой закрыто с помощью спиц упорными площадками, введеными в встречных друг другу направлениях, соединяют мышелки. Потом соединенные мышелки соединяют проксимально с отломком. Наличие спиц около сустава, естественно, ограничивает движение в нем. С этой целью стараются установить аппарат на бедро в согнутом положении голени, потому, что в меньшей степени прошивать мышцы и, тем более, в стянутом положении. Срок фиксации при наружном остеосинтезе дистального отдела бедра составляет 5-6 месяцев. Больной должен разрабатывать сустав, чтбы избежжать контрактуры -- ограничения ..... движения сустава. Если голень в разонутом положении. Не можешь сгибать, нога разогнута -- контрактура разгибательная. Не можешь разгибать, нога согнута -- контрактура сгибательная. Переломы голени.